香港樓價指數大跌 難負擔指數僅為世界34位

世界各地樓價第三季普遍下挫，《萊坊環球住宅價格指數》顯示，在四十五個國家或地區中，上季住宅樓價指數下跌的佔二十三個，按年則有三分之一的國家或地區指數下滑，其中香港樓價指數在第三季跌百分之二點五，令排名按季急跌十位至上季的三十四位，但按年指數仍升一成八，至於內地上季指數僅跌百分之○點一，排名按季更升兩位至第二十四位。

萊坊指出，過去一年全球住宅樓價平均增長百分之三點八，但第三季漲幅已較第二季減少約百分之四點八，預期大部分受調查地區今年內樓價指數將出現零或負增長。

南韓升2.1％冠亞太

亞太區中，以南韓表現最佳，樓價指數升百分之二點一，內地及香港分別跌百分之○點一及二點五，但按年仍升一成八及百分之五點八。

至於加拿大及英國第三季指數跌幅高約百分之四點九及四點六，而美國則跌百分之二點八，較高峰期更下挫兩成一。新加入指數的杜拜，上季指數急升百分之十五點七，位列各國家或地區之首，而拉脫維亞指數按季跌百分六之二、按年跌百分之二十四點一，跌幅為各國家或地區之冠。

另RICS特許測量師學會稱，近期香港住宅數據，反映房地產業正步入大幅放緩，預計樓價將再次受壓。

2008年11月29日 東方

好失望
又冇咗個第一啦

第一係福氣嚟嫁

長毛.jpg

2008年11月29日 (百粉)

請 ADMIN BAM 人啦

唔好咁，搞笑都唔得，又唔係cc tai

又old news 當有趣, block 得

admin唔該，呢啲真係ban得

呢d on9仔真係ban 得

Ban+ block

Reported